---
title: >-
    شمارهٔ ۲۸۶
---
# شمارهٔ ۲۸۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز پیری، چون مرا قد همچو شمع سرنگون باشد</p></div>
<div class="m2"><p>دم مرگست، از آنم گریه و افغان فزون باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نباشد زینتی، جز گوهر دل، اهل عرفان را</p></div>
<div class="m2"><p>مرصع پوشی ما، همچو دریا از درون باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو گر چوب ستم، مظلوم شمشیر دعا دارد</p></div>
<div class="m2"><p>ترا کی ای ستمگر، رنگی از دل‌های خون باشد؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بگرد خاطرم پیوسته گردد، لعل نوشینش</p></div>
<div class="m2"><p>همینم لاله سیراب، از باغ جنون باشد</p></div></div>